｛突發｝台灣選委會DQ中華統一促進黨參選人

記者簡惠茹／台北報導］以白狼張安樂為首的中華統一促進黨黨員李承龍，去年4月在台南烏山頭水庫破壞八田與一銅像被判刑且未支付罰金，中選會核定不符合參選資格，李今天上午在白狼陪同下，跟黨員到信義行政中心前抗議，最後在警方舉牌警告違法集會下才散去。

李承龍去年4月15日在台南烏山頭水庫破壞八田與一銅像，經台灣台南地方法院判處有期徒刑5月，可易科罰金，但是李承龍到今年8月31日參選登記期間截止前未執行完畢，中選會因此依「公職人員選舉罷免法」第26條第4款前段消極資格規定，核定李承龍不得登記為候選人。

李承龍說，他為了捍衛台灣人的尊嚴，清除日本殖民時代遺留下為羞辱台灣人的八田與一像，因此被判刑，但是中選會當自己是太上皇，選罷法沒有規定哪天是截止日，中選會先自行定出8月31日是登記截止日，台北地方檢察署再計謀性的將易科罰金執行日刻意安排在9月7日，其明顯意圖就是要讓李承龍喪失參選資格。
李承龍高喊，這是中選會的勾當，台灣還是日本的殖民地嗎？八田與一也好，日本神社也好，都是日本人留下來羞辱台灣人的，八田與一打造嘉南大圳，但是所生產的白米台灣人根本吃不到，他被判刑甘之如飴，但是中選會藉機剝奪參政權，就是違法行為。
台北市警局信義分局警員舉牌告知群眾，他們在選委會地點未經許可進行集會，違反集會遊行法，第一次舉牌警告後，請他們停止違法集會，立即解散，李承龍等人在第一次舉牌後離去，李承龍離開前又高喊，台灣不是日本人的殖民地。

台狗學到野

幫香港報仇

點同
人地寫明未交罰金
港共用一條唔存在既法例去DQ人

如果仲係國民黨執政實唔DQ

國民黨同呢d土共係自己人。直頭保送啦

面對左仔，一定唔可以手軟

依法治國

突然諗到一條幾有趣既問題
假設港獨成功左
港獨政府應否用返港共政府既手段dq親共參選人？

人地唔係政治篩選
係因為犯法判刑而失去參選資格
唔好跟香港政策篩選入閘相提並論

轉型正義？

支那

邊度犯咗基本法？

仲有共產黨發動叛亂佔領中華民國大部份領土

要揸正大可以根據呢點DQ所以同中共往來候選人

絕對要，十倍奉還
仲要將所有愛國人士驅逐出境

送去北泡

要打靶清算

咁又唔使

可以學德國除垢法
禁止違反人權政治組織同附隨組織參選

睇咩人治港咯
如果係連登仔治港條友應該俾政治警察拉左人都唔見埋 唔駛選

任何人追隨違反人權政權
就算係做細嘅都有罪
呢樣嘢係國際慣例
睇吓東歐共產政權倒台後案例啦

轉型正義